\Subsection{$k$-пересановки из $n$ элементов. Урновые схемы и схемы
	раскладки предметов по ящикам.}
\begin{definition}
$k$-перестановкой из
$n$ элементов называется
упорядоченный набор элементов, в котором все элементы принадлежат одному и тому же $n$-элементному множеству.
Элементы в наборе
могут как повторяться, так и не повторяться. В первом
случае говорят о
$k$-перестановках с повторениями, во втором о $k$-перестановках без повторений.
\end{definition}

\begin{statement}
		~ \\ \indent
		Количество
		$k$-перестановок с повторениями из
		$n$ элементов равно $n^k$. (По правилу произведения)
\end{statement}

\begin{statement}
	~ \\ \indent
	Количество
	$P
	(
	n,k
	)$
	$k$-перестановок из
	$n$
	элементов без повторений равно $P(n, k) = n \cdot (n - 1) \cdot \ldots \cdot (n - k + 1) =: (n)_k$
	
	Действительно, на первое место можно поставить $n$ элементов, на второе -- $n - 1$ и т.д.
\end{statement}

Если $k = n$, то такая перестановка без повторений называется просто перестановкой $n$-элементного множества. $P(n) = n!, P(0) = 0! = 1$

Любую
$k$-перестановку из
$n$
элементов без повторений можно рассматривать и как упорядоченное
$k$-подмножество
$n$-множества. 
 
Тогда $(n)_k = k! \cdot {n \choose k} \Rightarrow {n \choose k} = \frac{(n)_k}{k!}$.

Получим формальную формулу для биномиальных коэффициентов:

\begin{equation*}
	{q \choose k} :=	
	\begin{cases}
	\frac{q(q - 1)(q - 2)\ldots(q - k + 1)}{k!} =: \frac{(q)_k}{k!} & k \in \N \\
	1 & k = 0 \\
	0 & k < 0
	\end{cases}
\end{equation*}


\begin{definition}
	Функцию $(q)_k$ называют
	убывающей факториальной
	степенью
. Наряду с убывающей можно ввести и так называемую
	возрастающую факториальную степень $q^{(k)} = q (q + 1) \ldots (q + k - 1)$

	В частности, $\left({n \choose k}\right) = \frac{n^{(k)}}{k!}$
\end{definition}

Сведём все задачи к урновой схеме: есть урна, в которой лежат предметы. Нужно понять, сколько существует способов вытащить из неё $k$ предметов. При этом Мы можем различать или не различать порядок вытаскивания, возвращать или не возвращать предметы в урну. Тогда: 
\begin{itemize}
	\item Возвращаем, порядок не имеет значения: $\left({n \choose k}\right)$
	\item Возвращаем, порядок важен: $n^k$
	\item Не возвращаем, порядок важен: $(n)_k$
	\item Не возвращаем, порядок не важен: ${n \choose k}$ 
\end{itemize}

Пусть теперь задача звучит иначе. У нас есть $n$ различимых ящиков и $k$ предметов, различимых или нет. 
 
\begin{itemize}
	\item Количество способов разложить $k$ различимых предметов в $n$ ящиков: $n^k$ (по правилу произведения)
	\item Теперь в каждый ящик можно положить не более одного предмета: $(n)_k$
	\item Разложить предметы любым образом, если они неразличимы: $\left({n \choose k}\right)$
	\item Разложить предметы, не более одного в каждый ящик, если они неразличимы: ${n \choose k}$
\end{itemize} 

Задача о разбиении: сколькими способами можно представить натуральное число $k$ в виде суммы $n$ неотрицательных слагаемых, если порядок слагаемых имеет значение? -- $\left({n \choose k}\right)$ (Равносильно разбрасыванию $k$ неразличимых предметов по $n$ различимым ящикам)

Если слагаемые не может быть больше единицы, это равносильно разбрасыванию неразличимых предметов по различимым ящикам с соответствующим ограничением. То есть ${k \choose n}$




